歐洲足壇首例 比利時甲級聯賽布魯日提前封王

〔體育中心／綜合報導〕因武漢肺炎在歐洲造成疫情大流行，比利時甲級足球聯賽昨日宣佈2019─20年賽季，直接取消剩餘的所有賽事，因此直接將這賽季冠軍頒給聯賽排行第一的布魯日（Club Brugge），這也是歐洲首個確定腰斬剩餘賽事的頂級聯賽。

比甲聯賽的球隊一季需出賽30輪，目前已賽29輪，布魯日以70分積分排名第一，第二的亨特（Gent）則是55分，落後榜首多達15分。若比甲無腰斬，30輪踢完後聯賽前6的球隊，需再打冠軍附加賽，才會最終決定出聯賽冠軍歸何處。

布魯日因奪得聯賽冠軍，而直接拿到下賽季歐冠盃小組賽的入門票，排名第2的亨特則是從踢歐冠附加賽開始踢起，第3的皇家夏雷若，下賽季則是可以從歐霸附加賽踢起。上賽季的比甲冠軍亨克（Genk）這賽季僅排在聯賽第7的位置。

比甲賽史上奪過最多冠軍的球隊為安德烈赫，總共收下34座冠軍，只是這賽季表現不佳，本季出賽29場拿下43分，排在聯賽第8的位置，比甲斬獲第2多冠軍的球隊是布魯日，共16度封王。

英超咪撚跟呀屌

利迷見到段新聞平常心準備劣了

布魯日勝之不武

仲癲過如果英超直接頒俾痢
比甲要打附加賽 啫係原本第456都真係有機會拎冠 唔係單單係數字上嘅可能 而家直接skip咗

差一場 領先第二15分

中途改變遊戲規則

比甲無咩價值

原本領先幾多分都要打爭冠附加賽

而家班痢狗係要求無限期停季
到踢得先踢埋賽季
你叫佢地點搬龍門好

平常心

當英超高層話會承擔英超腰斬嘅風險

痢：咁樣唔公平抹殺左大半季既努力，升降班同歐戰位仲有得爭，凍結賽季等疫情冷卻重開

比甲腰斬提早拎冠

痢：英超應該效法

平

米奴列

比利時咁撚樣都得不如包剪揼算啦

英超 跟撚左就有排笑柒

睇得賭神多，封牌

唔係布魯日就係安德列治㗎啦
睇乜

西甲唔係巴塞就係皇馬㗎啦
德甲唔係拜仁就係多仔㗎啦
意甲唔係祖記就係冇㗎啦
法甲唔係巴黎就係冇㗎啦
葡超唔係賓菲加就係波圖㗎啦
所以英超最好睇

上年已經唔係呢兩隊贏啦

今年德甲紅牛
意甲拉素國米

係咪咩真特 真係唔識

Sor

英超應該跟

就算停到2021都要踢番19/20嘅比賽

有附加賽賽例嘅聯賽都係弱智聯賽 , 唔踢都冇乜所謂